金融界料六成資金流走

金融界料六成資金流走

多個專業界別代表昨召開記者會，關注政府強行修訂《逃犯條例》對本港的影響。

【本報訊】政府漠視社會強烈反對聲音，假借台灣兇殺案為由，倉卒修訂《逃犯條例》。多個專業界別均憂慮「送中條例」衝擊本港司法獨立及國際金融地位，預料修例通過後，港人資金將大幅轉移海外，為免被中共惡法陷於黑獄，甚至再次出現逃亡潮，預期會加快資金流走至60%。

相關新聞：12大律師公會主席斥林鄭誤導

會計界憂誤墮法網被引渡

不同專業界別代表昨召開記者會，關注政府強行修訂《逃犯條例》對本港的影響。2047香港監察召集人、資深對沖基金經理錢志健表示，自政府提出修例後，不少客戶也擔心本港司法獨立受波及，一旦通過修例，等同提前結束一國兩制，因隨時可被引渡返大陸，預期港人會逐漸把資金轉移海外，由現時10%增至60%，「因為對香港已經失去信心」。

保險起動成員陳樹滿指出，社會一面倒反對修訂《逃犯條例》，無論自由黨、田北辰以至陳弘毅都提出質疑，「睇到個破壞性係幾咁嚴重」。他指香港是國際金融中心，穩定過渡十分重要，惟《逃犯條例》修訂令防火牆失效，預期會再次出現逃亡潮，「啲錢會走咗先，對香港好大影響」。

會計界選委黃健菁也指，不少小型會計師樓有做內地核數業務，惟內地政策和法例朝令夕改，容易誤墮法網。她擔心，若通過修例，日後處理內地核數工作時，如涉及敏感的機密資料，即使修例不包括政治罪行，也可能被引用其他罪名，如經濟犯罪等，被引渡返大陸。她批評特首林鄭月娥假借台灣兇殺案為名修例，拒聽反對聲音，「唔好攞死人嚟達到政治目的」。

■記者王家文

上一則
上一則
保安局首認送中惡法威脅 內地假手港府充公港人資產

下一則
下一則
12大律師公會主席斥林鄭誤導

12大律師公會主席斥林鄭誤導
兩高官發功 北京露狐尾「修例涉中港關係」泛民：林鄭是傀儡
中聯辦前官員：11種移交方式皆不可行
泛民建制今會談「雙胞」難解決
李澤鉅不怕修例：我哋唔係逃犯
律師會兩候選人贊成促撤草案
李柱銘：中共圖將綁架合法化美重推人權民主法 懲罰禍港官員
泛民訪白宮：料美行動升級
美民主基金會斥京挑戰港法治
加拿大重新審視與港引渡協議
保安局首認送中惡法威脅內地假手港府 充公港人資產

仲要貿易戰先黎搞
早走早著

中共想鎖國

唔走正仆街

依家鎖到香港咩？我地都唔係用人仔

香港大量走資有咩國家股市受惠？

新加坡？東京？

下，美國同中國已經打緊文明衝突戰
中國自知唔夠人打，話之香港變死城啦
香港擺明係西方文明臥底，就算係會生金蛋既雞而家肚餓都劏咗先算

加拿大

股市仲升緊 怕甚麼

走又點？準備交重稅啦
特別私樓果班